# 논리와 증명

> 고은민, 권민주, 김민준, 이동준



## 1-2번

$$
\hline
p & q & \sim p & \sim p\and q & \sim(\sim p\and q) & \sim (\sim p \and q) \or q  \\
\hline
T & T & F & F & T & T \\ 
T & F & F & F & T & T \\ 
F & T & T & T & F & T \\ 
F & F & T & F & T & T \\
\hline
$$



## 2-2번

$$
\hline
p & q & \sim p & (\sim p\or q) & \sim q & (p \ \and \sim q) & (\sim p \or q) \and (p \ \and \sim q)  \\
\hline
T & T & F & T & F & F & F \\ 
T & F & F & F & T & T & F\\ 
F & T & T & T & F & F & F\\ 
F & F & T & T & T & F & F\\
\hline
$$



## 3-2번

$$
\hline
p & q & \sim p \ \or \sim q & \sim (p \or q)  \\
\hline
T & T & F & F\\ 
T & F & T & T\\ 
F & T & T & T\\ 
F & F & T & T\\
\hline
$$



## 4-2번

`(p∨~q)∧(~p∨~q) = (p∧~p)∨~q = ∅∨~q = ~q`



## 5번

#### 5-2 (참)

$$
x^2 - x  = x(x - 1) \ge 0 \Leftrightarrow x \ge 1 \ {or} \ x\le 0 \ni \Z
$$

#### 5-4 (거짓)

`5-2`의 역은 거짓이다. `5-4`는 `5-2`의 역의 대우이므로 거짓이다



## 7번

#### n = 2k + 1 (n이 홀수일 때)

$$
n ^ 2  + n = (2k + 1) ^ 2 + (2k + 1) = 4k^2 + 6k + 2 = 2 \times (2k^2 + 3k + 1) \equiv 0 \mod 2
$$

#### n = 2k (n이 짝수일 때)

$$
n ^ 2  + n = (2k) ^ 2 + 2k = 4k^2 + 2k = 2 \times (2k^2 + k) \equiv 0 \mod 2
$$



## 9번

명제 대신, 대우인 n이 홀수이면 n<sup>2</sup> + 5 가 짝수임을 증명하면 된다.
$$
n ^ 2  + 5  = (2k + 1) ^ 2 + 5 = 4k^2 + 4k + 6 = 2\times (2k^2 + 2k + 3) \equiv 0 \mod 2
$$




## 10번

명제 대신, 대우인 n이 홀수이면 n<sup>2</sup> 이 홀수임을 증명하면 된다.
$$
n ^ 2 = (2k + 1) ^ 2 = 4k^2 + 4k + 1 = 2\times (2k^2 + 2k) + 1 \equiv 1 \mod 2
$$


## 11번

#### n = 2k + 1 (n이 홀수일 때)

$$
n ^ 2  + 5n + 3 = (2k + 1) ^ 2 + 5(2k + 1) + 3= 4k^2 + 14k + 9 = 2 \times (2k^2 + 7k + 4) + 1 \equiv 1 \mod 2
$$

#### n = 2k (n이 짝수일 때)

$$
n ^ 2  + 5n + 3 = (2k) ^ 2 + 10k + 3 = 4k^2 + 10k + 3= 2 \times (2k^2 + 5k + 1) + 1 \equiv 1 \mod 2
$$

n이 짝수, 홀수일 때 각각 성립하므로 모든 자연수에 대해 성립한다.



## 12번
#### n = 3k + 1 일 때

$$
n ^ 2 = 9k^2 + 6k + 1 = 3 \times (3k ^ 2 + 2k) + 1 \equiv 1 \mod 3
$$

#### n = 3k + 2 일 때

$$
n ^ 2 = 9k^2 + 12k + 4 = 3 \times (3k^2  + 4k + 1) + 1 \equiv 1 \mod 3
$$

해당 명제의 대우가 참이므로, 명제도 참이다.

